“馬薩諸塞，”我四歲的兒子說，我們穿過州界時，他的每一個音節都很清晰。 在馬薩諸塞州，一個感覺像家的海濱城市|漢娜·塞林格| 2021年8月26日|華盛頓郵報 
 與一些鳴禽相比，“蝙蝠發出類似成人音節的能力似乎要快得多，”她說，注意到在咿呀學語早期，類似成人音節的數量突然增加。 這些大袋翼蝙蝠寶寶咿呀學語來學習它們的交配之歌。喬納森·蘭伯特，2021年8月19日，科學新聞 
 皮薩拉說:“看到人們抬起頭，數著音節，這很有趣。” 德魯·皮薩拉的“危險的有趣和古怪的創造性的大腦”Kathi Wolfe | 2021年7月23日|華盛頓刀鋒 
 他的視頻通常以自拍的方式開始，先是熱情地說“早上好，TikTok的家人”，道曼先把問候的音節拉長，然後展示當天的風景。 看看TikTokers顛覆戶外影響者文化|Terry Nguyen | 2021年6月10日|Outside Online 
 科用一種不帶鼻音、發音過度的清晰表達每句話，彷彿他是通過音節來獲得報酬的。 泰勒·馬漢·科創建了鄉村音樂播客的“戰爭與和平”。 向它投降。 傑夫·埃德斯，2021年4月15日，華盛頓郵報 
 一個音節的延伸是一種很好的作曲手段。 是的，我喜歡聖誕音樂。 停止笑。 Michael Tomasky | 2014年12月24日|DAILY BEAST 
 這個音節的音調突然上升，然後又下降。 誰有權寫戰爭? 2014年7月12日|每日野獸 
 四萬人站起來，用雙音節咒語唱著他的名字。 堆疊:穆罕默德·阿里真正的偉大|彼得·里奇蒙| 2014年2月23日|每日野獸 
 奧巴馬剛說了一個贊成的字，共和黨人幾乎就一個人反對了。 共和黨可憐的改革者|Michael Tomasky | 2013年5月28日|DAILY BEAST 
 聽起來像單詞但只差一兩個音節的東西。 我偉大的藝術騙局實驗|默裡·米勒| 2012年12月9日|每日野獸 
 阿爾克拉夫特畏縮了，因為每一個音節都顯示出說話者的實際力量——他自己的依賴和完全的軟弱。 布萊克伍德愛丁堡雜誌，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各種 
 他把紙放在桌上，沒讀一個音節，就努力使自己鎮靜下來。 布萊克伍德愛丁堡雜誌，No。 CCCXXXIX。 1844年1月。 卷,LV。 |各種 
 他說得活潑認真，每一個音節都顯得格外重要。 《覺醒與短篇小說集》|凱特·肖邦 
 在一些英語學校，“panis”的第一個音節聽起來是“pan”，在另一些學校則是“pain”。 同化記憶|馬庫斯·德懷特·拉羅(又名A. Loisette教授) 
 大衛回答道，用的是那種自我滿足的簡短語調，比一個音節所能表達的含義要多得多。 閣樓和花園 巴蘭坦